\openleft%
\section{Super Lioran -- Plomb du Cantal -- Prat de Bouc -- Puy du
  Rocher -- L'Aiguillon}\label{sec:lioran.plom.prat.de.bouc.aiguillon}
\gpx{-w 7 A/*/lioran*.gpx}%

\clearpage%
\subsection*{Descriptif}
\paragraph{Massif concerné} Massif Central %
\subparagraph{Sous massif} Cantal %
\paragraph{Adresse} Parking principal, Super Lioran, Laveissière
15300 %
\paragraph{Accompagnants} Aucun %
\paragraph{Date} \horodatage{19}{5}{2021}{7}{33} %
\FFRPcoteEffort{5}%
\FFRPcoteTechnicite{5}%
\FFRPcoteRisque{5}%

\subsection*{Départ}
\paragraph{Altitude} 1230m %
\paragraph{Météorologie}~ %
\subparagraph{Prévision} Ciel partiellement couvert de \heure{8}{0} à
\heure{11}{0}, le reste en précipitation neigeuse %
\subparagraph{Vécue} Conforme aux prévisions. %
\subparagraph{Température} \temperature{+2}. %

\paragraph{Condition physique} Très bonne. %
\paragraph{Envie / Motivation} Belle envie de découvrir le \emph{Plomb
  du Cantal} et le point de vue possible. %
\paragraph{Alimentation initiale} Bol de céréales aux fruits rouge
avec du lait végétal épeautre noisette. %
\paragraph{Quantité d'eau prévue} $3l$ %
\paragraph{Dénivelés prévus}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1230m -- 1852m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1072m %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1072m %

\paragraph{Distance prévue} 15.6km %
\paragraph{Durée totale prévue} \heure{6}{0} %

\subsection*{Déroulé}
\paragraph{Alimentation} Fruits secs, noix salées, bûche de chèvre et
pain sportif. %
\paragraph{Évolution météorologique} Précipitations de neige et grésil
continues sur les crêtes et sommets. %
\paragraph{Faune rencontrée} - %
\paragraph{Flore rencontrée} Pensée des Alpes (\emph{Viola calcarata},
voir \figurename~\vref{fig:viola.calcarata}), Genêt cendré
(\emph{Genista cinerea}) %
\paragraph{Points remarquables} Sommets des \emph{Plomb du Cantal}
(1855m), \emph{Puy du Rocher} (1813m), \emph{L'Aiguillon} (1660m), et
chemin de retour dans la forêt de sapins et de genêts sous
\emph{L'Aiguillon}. %
\paragraph{Notes} Le passage de crête sur le \emph{Puy du Rocher} est
particulièrement délicat dans les conditions météorologiques
vécues. La température était particulièrement plus élevée en entrant
dans les genêts sous \emph{L'Aiguillon} ce qui faisait se dégager un
parfum délicieux. Ce passage doit être particulèrement agréable à
randonnée en raquette. %

\subsection*{Bilan}
\paragraph{Condition physique} Très bonne. %
\paragraph{Plaisir ressenti} Très content d'avoir vécu des ambiances
métérologiques variées. Dommage que les sommets étaient bouchés. %
\paragraph{Erreurs commises} Erreur d'orientation en plein nuage sur
la crête entre le \emph{Puy du Rocher} et le \emph{Plomb du Cantal},
corrigée au bout de 200m de crête. %
\paragraph{Quantité d'eau restante} $\varnothing$ %
\paragraph{Dénivelés réalisés}~ %
\subparagraph{Amplitude altimétrique} 1229m -- 1858m %
\subparagraph{Cumulé positif} 1111m (période d'échantillage de 5s) %
\subparagraph{Cumulé négatif} 1092m %
\paragraph{Distance parcourue} 15.3km %
\paragraph{Durée effective} \heure{4}{11} %

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le sentier \emph{Georges
    \textsc{Bouvet}} sur le \emph{Lac des Gardes} (1435m),
  \heure{8}{7}},
label={fig:lioran.plom.prat.de.bouc.aiguillon.lac.des.gardes}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon.1.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le sommet du \emph{Plomb du
    Cantal} (1855m) magnifiquement dégagée vers le Nord,
  \heure{9}{1}},
label={fig:lioran.plom.prat.de.bouc.aiguillon.plomb.du.cantal}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon.2.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis la crête de la \emph{Tombe
    du Père} vers l'Est-Sud-Est avec le \emph{Puy de Grandval} (1648m)
  à droite, le \emph{Puy de Prat de Bouc} (1524m) au centre et la
  crête d'Albepierre sous les nuages à gauche, \heure{9}{18}},
label={fig:lioran.plom.prat.de.bouc.aiguillon.tombe.du.pere}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon.3.jpg}

\Figure[placement=hpt, caption={Vue depuis le sommet du \emph{Puy du
    Rocher} (1813m), elle aussi magnifiquement dégagée vers le Nord,
  \heure{11}{5}},
label={fig:lioran.plom.prat.de.bouc.aiguillon.puy.du.rocher}, max
width=\textwidth, max
height=.8\textheight]{A/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon/lioran-plomb-prat-de-bouc-aiguillon.4.jpg}
